%% 
%%  Ein Beispiel der DANTE-Edition
%%  
%%  1. Auflage
%% 
%%  Beispiel 06-03-136 auf Seite 307.
%% 
%%  Copyright (C) 2011 Herbert Voss
%% 
%%  It may be distributed and/or modified under the conditions
%%  of the LaTeX Project Public License, either version 1.3
%%  of this license or (at your option) any later version.
%% 
%%  See http://www.latex-project.org/lppl.txt for details.
%% 
%% 
%% ==== 
% Show page(s) 1
%% 
%% 
\documentclass[]{exaarticle}
\pagestyle{empty}
\setlength\textwidth{190.324pt}
\setlength\parindent{0pt}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\StartShownPreambleCommands
\usepackage{threeparttable,array,booktabs,calc}
\StopShownPreambleCommands
\begin{document}
\begin{threeparttable}
\caption{Zusammenstellung der Vorzeichen für die wichtigsten trigonometrischen
    Funktionen.\tnote{1}}
\begin{tabular}{@{}rc*{6}{>{$}c<{$}}}\toprule
\emph{Quadrant} & Größe des Winkels & \sin\tnote{a} & \cos\tnote{a} & \tan\tnote{b}
 & \mathrm{cot}\tnote{b} & \mathrm{sec}\tnote{c} & \mathrm{csec}\tnote{c} \\\midrule
   I & $0^\circ$ bis $90^\circ$    & + & + & + & + & + & + \\
  II & $90^\circ$ bis $180^\circ$  & + & - & - & - & - & + \\
 III & $180^\circ$ bis $270^\circ$ & - & - & + & + & - & - \\
  IV & $270^\circ$ bis $360^\circ$ & - & + & - & - & + & - \\\bottomrule
\end{tabular}
\begin{tablenotes}
  \item[1] Übertragung auf das Bogenmaß ist einfach möglich.
  \begingroup% lokal halten
  \renewcommand\tnote[1]{\normalsize\bfseries#1}
  \item[Wertebereiche:] ~ \endgroup
  \item[a] \makebox[1.8em][r]{$-1$}      bis $+1$
  \item[b] \makebox[1.8em][r]{$-\infty$} bis $+\infty$
  \item[c] \makebox[1.8em][r]{$-\infty$} bis $-1$ und $+1$ bis $+\infty$
\end{tablenotes}
\end{threeparttable}
\end{document}
